1903 a. Mai kuu 7 päewal ilmusid  Krootuse wallakohtu ette Krootuse wallamajasse Kioma wallast Warbus mõisa omaniku Harald von Samson wolinik, wolikirja ette pandes ja sealtsamast wallast talupoeg Jaan Jakobi p Haak ning palusid all pool seiswad lepingut üles kirjutada ja kinnitada:
"Jaan Jakobi p  Haak annab omast warandust Harald von Samsonile pandiks selle wilja eest, mis tema Haak, kui Kurre platsi kandi mees selle platsi peale wõtnud maha külwamiseks, niisama ka selle wilja eest mis Haak KIuma walla magasist Samsoni nime peale wõtnud nagu nimelt:1) üks ruun hobune 15 a wana, wäärt			20 rubl		2) ühed laudtelgedega wankrid, wäärt			10   "		3) üks kiriw lehm 3 poja ema         "			20  "		4) üks kiriw lehm 3 poja ema         "			20  "		                                                                Kokku			70 rub.		
seitsekümmend rubla, missugune kraam Jaan Haaki hoiu ja wastutamise alla jääwad. Kui Haak ta tema wõlga mite 25 maärtsini 1904 a. ära ei maksa siis tuleb ülewel nimetud kraam aresti alla pantuks lugeda ja Samson wõib seda Kohtu läbi täitmise lehte wiimsele ette pandes oksjoni wiisi ära laske müia."
Lepingu osalised tõendawad oma allkirjadega, et leping mite wälja mõteldud pole ja et kõik waidlused tema kohta kõrwale jätawad. Parandud sõna "lugeda"
Jaan Haak [allkiri]
Harald von Samsoni wolinik Jaan Sõrason [allkiri]
Tuhat üheksada kolmandamal aastal Mai kuu seitsmendamal päewal on Krootuse wallakohus Krootuse  wallamajas ees pool seiswad lepingut mis Kioma wallast Warbuse mõisa omaniku mõisniku seisusest Harald von Samsoni wolinik talupoeg Jaan Hendriku p Sõrason ja talupoeg Jaan Jakobi p Haak oma wahel teinud, kinnitanud, mis juures wallakohus tunnistab et Sõrason Samsoni poolt antud wolikirja eest 6 maist 1903 a №19 all ette pandnud, et lepingu osalised wallakohtule isiklikult tuttawad et neil seaduslik õigus aktisi teha on ja et Jaan Sõrason ja Jaan Haak sellele lepingule oma käega alla  on kirjutanud.
Kohtueesistuja J Kuhi [allkiri]   
Kirjutaja kkuddo [allkiri]
